<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>三摩地 - Tag - Eric vlog</title>
    <link>http://example.org/tags/%E4%B8%89%E6%91%A9%E5%9C%B0/</link>
    <description>三摩地 - Tag - Eric vlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 22 Aug 2023 23:01:04 &#43;0800</lastBuildDate><atom:link href="http://example.org/tags/%E4%B8%89%E6%91%A9%E5%9C%B0/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
  <title>三摩地影片第1部 - “幻象，自我的迷失</title>
  <link>http://example.org/posts/samadhi-part-1-maya-the-illusion-of-the-self/</link>
  <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 23:01:04 &#43;0800</pubDate>
  <author>Eric</author>
  <guid>http://example.org/posts/samadhi-part-1-maya-the-illusion-of-the-self/</guid>
  <description><![CDATA[三摩地影片第1部 - “幻象，自我的迷失” “三摩地” “三摩地”是一个古老的梵语词汇，现在没有与之含义相同的词了。 要制作一部关于“三摩地”的影片，会遇到一个重大的挑战。
“三摩地”指的是某种在思维层面无法表达的东西。 这部影片只是我自己心路历程的展示。 目的不是要向你传授“三摩地”， 也不是要给你洗脑， 而是要启发你去直面你的本性。 现在，“三摩地”比以往任何时候都更重要。 在现在这个时代，我们不仅忘记了“三摩地”， 而且已经忘记了 我们曾忘记了什么。 这种“忘记”是一种幻象，是自我的迷失。
身为人类，我们大多数人都淹没在日常生活中， 很少想过我们是谁， 我们为什么来到这里，我们要去往哪里？ 我们大多数人都未曾体悟“真我”、灵魂， 或是佛陀所说的“了知”， 它超越了各种名相，超越了思维。 于是，我们就把“自我”局限于我们的身体。 有意或无意地，我们会害怕我们这个肉身， 也就是我们所理解的那个“我”， 会死亡。 在当今世界，很多人进行宗教或精神的练习， 借用瑜伽、祈祷、冥想、颂咒或其它仪式， 这些人绝大多数是在进行
某种局限性的技能练习。 也就是说他们只是在构建“自我”。 探寻和练习并不是问题所在，认为自己已经在这些外在形式上找到了答案 才是问题所在。 大部分的精神追求在形式上与随处可见的病态想法 并无二致。 这是内心深处的一种焦虑。 不只要生而为人，更要像人一样活着。 “自我”在建构时想要更多金钱、 更多权力、更多的爱、更多的一切。 那些走在所谓精神追求道路上的人也想要更精神化、更清醒、更淡然、 更平和、更觉醒。 你观看此影片的危险之处就是你在思维上也想要得到“三摩地”，
更危险的是，你认为自己已经获得了“三摩地”。 每当你想要得到什么东西的时候， 就可以确定这是“自我建构”在起作用。 三摩地不是要帮你得到或增加什么。 要体悟到三摩地，就要在你死亡之前先学会死亡。 生和死，如同阴和阳，是一个不可分割的连续体。 持续地进行，没有开始，也没有结束。 当我们拒绝死亡，也就拒绝了生存。 当你直接体验到你到底是谁，也就不会再害怕生或死。 我们的社会和文化告诉我们自己是谁，同时，
我们也在内心深处无意识中成了那些生理性的渴望或 厌恶的奴隶，它控制着我们如何选择。 自我构建只不过是一种不断重复的冲动， 也就是一种趋势，我们的精神一旦选择了一条路， 就不断去重复那条路， 不论它对我们的机体是有利还是有害。 我们的记忆或意识有无数层级，盘旋再盘旋。 当你的知觉认同了这种意识或自我建构， 它就让你陷入了社会制约， 或者说是一个矩阵。 我们可以意识到“自我”的某些方面， 但实际上却是那些无意识的 古老的路线，那些原始的生存恐惧， 在驱动着整个矩阵运转。
人们无休止的追求快乐和躲避痛苦的生存模式， 演变为病态的行为&hellip;我们的工作&hellip;我们的关系&hellip; 我们的信仰，我们的思想， 以及我们的整个生存方式。 就像牛一样，大多数人都在被动的奴役中生存和死亡， 把他们的生命局限在矩阵之中。 我们生活在狭隘的模式中。 生活经常充斥着巨大的痛苦， 但我们从来没有想过，其实我们可以]]></description>
</item></channel>
</rss>
