<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>higher self - Tag - Eric vlog</title>
    <link>http://example.org/tags/higher-self/</link>
    <description>higher self - Tag - Eric vlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Wed, 23 Aug 2023 11:42:04 &#43;0800</lastBuildDate><atom:link href="http://example.org/tags/higher-self/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
  <title>三摩地第 3 部 無路之路</title>
  <link>http://example.org/posts/samadhi-part-3-the-pathless-path/</link>
  <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 11:42:04 &#43;0800</pubDate>
  <author>Eric</author>
  <guid>http://example.org/posts/samadhi-part-3-the-pathless-path/</guid>
  <description><![CDATA[<p>「無名，天地之始，有名，萬物之母。」&ndash;老子，《道德經》 容我慎重地提醒你</p>
<p>生與死是至高無上的。時光匆匆，機會轉瞬即逝。 我們每個人都應努力覺醒。 覺醒。 謹慎。 不要浪費你的生命。（取自 Evening Gatha） 人類已經深入物質領域，</p>
<p>紮根於我們存在的精神與物質層面。 如同卡爾榮格所說，「想要接觸天堂，必須深入地獄。」 從巴比倫的熔爐中浮出來的， 是形象的徹底轉變和新的人類潛能。 東方的傳統中說，覺醒的蓮花出自輪迴的迂泥，出離自苦。 基督教則描述了伊甸園的沒落。 用很深奧的術語來說的話，這是一種獨立於上帝旨意的 個人自我或個人意志的創造。伴隨著這個分裂的自我，</p>
<p>一個外在思想世界跟著出現；一個似乎與這個有限的自我 分裂的形式世界。 角色，或是「小我」（ego）， 是由我們想從投射出來的外在世界 追求各種事物的模式所構成的。我們所渴求的外在事物 是善惡的知識樹，或二元對立樹的果實。 你可以說原罪是小我或二元意識的慾望。 這就是幻象（maya），人類現在所處的境地。 追求外在的果實意味著錯過目標，錯過當下。 從歷史上看，人類意識偶爾會出現罕見的覺醒。</p>
<p>聖人、瑜伽士、賢者和智慧的守護者。 但是人類現在有了一個獨特的機會， 可以集體進行這次旅程；因為我們重新發現了更高的世界， 並從受限自我的集體夢境中醒來，去展望和共創共享新的現實。 絕大多數人目前的生活，幾乎完全認同於他們所存在的， 粗略的身體和心理層面，完全不知道更高層次的存在。 大多數人不知道，或懷疑他們的自我結構中， 潛藏著靈性的能力，等待被啟發。 透過實現這些能力，我們可以連接到更微妙的存在層次，</p>
<p>同時使自我結構滲透到我們的真實本性中； 而不去認同所有層次的心智或幻象。 如果我們檢視歷史上始終存在的靈性傳統， 我們會發現偉大的賢者、神秘主義者和先知 都描述了一個連續的存在。 古老的吠陀教義描述了靈魂的五個能層（kosha）， 從粗糙的身體和精神領域， 也就是大多數人今天生活在其中的受制約的世界， 延伸到精微領域，包括充滿活力的星光體和更高的精神領域， 也就是實存的角色原型樣板。 最後到達沒有思想或感覺的因果（causal）領域。 原始意識的實現，靈魂內神識的覺醒，</p>
<p>驅散了所有這些領域 —— 所有幻象的層次。 古老的傳統包含許多概念和語言框架， 指向從粗略到微妙到因果的連續統一體。 無論是吠陀傳統的脈輪系統或能層系統，還是道教的丹田， 所有變化場域內的各個層次都是幻象；掩蓋我們真實本性的螺旋 卻也是生命本身的展現。 正是透過生命的螺旋，我們才能體驗人類的生活。 當我們意識到所有層次的幻象都是自性空的時候， 就有可能體驗到一種深不可測的非二元</p>
<p>性 或一種言語道斷的神秘結合，包含並超越所有其他層次。 亨利·大衛·梭羅（Henry David Thoreau）有句名言， 大多數人過著平靜的絕望生活。</p>
<p>他們帶著自己的歌聲走進墳墓。 他們的絕望來自於對自己無止境的探索。 對「物」的追求；金錢、權力、人際關係、他人的認可。 苦的根源在於對事物的執著心，而不是事物本身。 你擁有什麼不重要，重要的是你對你所擁有的東西的執著。 我們透過神經可塑性（neuroplasticity） 在感官層面形成依戀與執著。 無論注意力在哪裡，神經元都會激發並連接在一起， 在腦中建立一個程式； 一種傾向的模式，這模式也就是頭腦本身。 當我們有任何無意識的傾向 或生活模式時，我們實際上並沒有沉迷於事物本身。 我們並非沉迷於毒品、</p>
<p>酒精、性、食物或媒體， 而是沉迷於它們在我們體內產生的感覺。 透過直接觀察身體，觀察在意識的根本層次上， 有著不斷改變現象的這個場域，我們可以重新得到自由。 我們保持平等心，不做反應、不去判斷任何感覺的好壞。 為了獲得自由，我們透過將意識帶入微妙的內心世界 來了解這些依戀與執著是如何形成的。 我們開始將心理和感官現象視為一個變化的場域，而不是執著於 那些帶來認同和形式世界的創造的思想和感覺。 這個變化場也被稱為「普拉納」（Prana）或「內在能量」； 內在活力的感覺。 對物質主義態度的轉變正帶領我們前往一個新的世界。 我們正在目睹的</p>
<p>是舊範式的釋放，同時還有想要無休止地 獲得更多的病態小我想法。 現在你週遭看起來像是一片黑暗，像是一片瘋狂。 事實上這就是在我們的地球世界中看「覺醒」時的樣子。 你正在目睹舊模式的瓦解。 許多人對當前的政治、社會、經濟和宗教制度感到失望。 他們不再相信與期待媒體行業和所謂的靈修系統。 他們不信任醫療機構或政府。 人們失望（disillusion）了。 這種幻象的驅散是看到真相的必要過程； 與我們所生活的這個時代固有的精神疾病面對面， 並從小我意識中走出來。</p>
<p>我所說的小我意識是指無意識地運作的渴求和瞋恨的模式； 集體輪迴或條件模式創造了幻象的條件—— 對我們的角色、社會群體或我們定義自己的任何事物的深度認同 以及我們在這一生中扮演的各種形象和角色原型。 自我結構是與世界接軌的介面—我們不想擺脫或破壞這個介面。 而是從它那裡去除認同，這樣我們對「我」的感覺或存在感 就不會被束縛在一個有限的形式上。 這樣我們就不會在形式世界發生變化時受苦。 人類的道路是從「前自我存在」（pre-egoic existence） 也就是我們在孩提時代與母親所經歷的融合</p>
<p>一體， 到創造出一個人的旅程。 我們成長，創造出一個角色。這是我們進化的必要部分。</p>
<p>為的是產生自我意識，帶來自我或「我」的感覺。 我們實際上正處於發展的青春期。我們正處於自我認同階段。 但是超越自我意識的下一步， 是實現自我的超個人（transpersonal）層次。 實現意識的共享層次；實現不同層次的 邏各斯（Logos）或更高等的心智。 或者說靈魂的層次，如果你喜歡這種說法。 我們的同情範圍擴大了。這是透過愛的展現。 從舊模式的小我意識來看，這種瓦解是可怕的。 如果你固守舊的模式，將會感到困惑和痛苦。 那些覺醒實際上會被視為一種威脅。</p>
<p>覺醒將被視為一場危機，因為它是對已知事物的瓦解。 現在我們就像繭中的毛毛蟲，正在蛻變。 轉變的過程中有一個時間點，毛毛蟲既不是毛毛蟲也不是蝴蝶。 此時對於正在蛻變的那個舊自己， 似乎已經失去了一切。但這只是過程的一部分。 信仰是對進化衝擊的臣服；深知我們正在走向本源。 集體錯覺，古代精神導師稱之為幻象（maya）， 與我們對舊模式的集體依戀有關。 它與人類的傲慢有關；相信我們知道我們要去哪裡， 我們在做什麼，以及我們是誰。</p>
<p>法國畫家保羅·高更（Paul Gauguin）以其題為 「我們從哪裡來，我們是什麼，我們要去哪裡？」 的一幅畫而聞名。這三個問題需要謙虛。 為了找出真相，我們首先必須承認 我們不知道真相。如果我們想找到答案，我們就沒有答案。 必須有一種真正的探索和審視自己的意願。 就像但丁在《神曲》中的朝聖者一樣， 人們開始了在黑暗森林中認識自己的旅程，誤入歧途， 認識到我們迷路了。 在古老的吠陀傳統中，存在和生成的維度</p>
<p>由濕婆（Shiva）和夏克提（Shakti）來代表。 夏克提代表了典型的女性、向下的流動或顯化的流動。 透過指向下的三角形，它指向由精神到形式世界的衰退。 濕婆代表向上的流動；解放的流動。 向上的三角形指向沒有任何特性的純粹意識； 超越形式或超越世界的進化。 只要我們在二元世界中運作，認同有限的心智， 這兩種潮流就構成了無路可走的道路。 我們在顯化之流和解脫之流中工作， 做與不做，居住在時間限制和永恆之中。 當這兩個維度在神聖的結合中結合， 實現一體性時，就是三摩地。</p>
<p>當它們結合時，它們代表了這兩個維度的平衡和共存， 就像大衛之星 或心脈輪（Anahata）符號，它是代表精神之心的古老符號， 未擊中的聲音，原始奧姆（aum）的超然源泉， 正在將宇宙舞蹈成實存。 據說在三摩地中你會聽到存在的天國音樂， Musica Universalis，或者克里希那（Krishna）的長笛， 或者畢達哥拉斯所說的「天體音樂」（music of the spheres）。 當然，這些都是覺醒於你的實存生命深處的東西， 超越有限的思想和感官的東西的比喻。 有一些靈修系統會透過諸如觀察呼吸、 氣或普拉</p>
<p>納的練習來幫助你進入這種狀態。 但真正的三摩地或冥想，是在完全覺知的狀態下進行的，</p>
<p>不被身體、感覺或思想所困擾， 而是透過純粹的存在和純粹的意識， 體驗到實存的奧義。 此時，你的身體不再限制你， 而是成為你的媒介，將無限的智慧和愛傳遞到這個世界。 每個人都有這個潛力，但大多數人卻一直在夢中。 深陷於他們創造的幻象中，離真實越來越遠。 覺醒的過程就是走出夢境， 醒來並認識到你是誰，你存在的本質是什麼。 從而將自己的生命轉化為更高層次的存在， 與一切共存並共創。</p>
<p>小我，也就是你所认为的你，必须在所有冥想尝试中失败，才能实现真正的冥想。我们越接近真理，就越接近三摩地，做的越少，技巧也就越少。这些技术都是过去的一部分。我们放弃做事和做事者。我们放弃寻求和寻求者，来到无条件的当下。有些老师过分强调技巧，而有些老师则低估了技巧。重要的是要了解该技术是垫脚石。我们不需要放弃这项技术，但也不执着于它。实现三摩地的经过时间考验的方法是透过长期的精神实践。</p>
<p>无论你称这种练习为冥想、自我探索还是祈祷，都有一个必须唤醒的真理。2500年前编纂瑜伽经的瑜伽士和圣人帕坦伽利（Patanjali）教导说，瑜伽的整个努力都是为了让心的漩涡停止。你可以说是业障，支配一个人生活的深层无意识模式的停止。这些受限的模式在梵文中被称为vritti&rsquo;s。同样地，道元禅师说，禅定是身心逐渐的放下。在佛教中，它是涅槃或涅槃；是有限的自我心智波动的停止，导致对有限的自我意识的认同。</p>
<p>在基督教中，我们发现相同的常年教导，但透过一个非常不同的比喻表达，使用当时历史上常见的语言。用基督教的术语来说，实现三摩地就是透过对罪的宽恕，实现基督自性，并达到神的国度。希伯来语中的「罪」这个词的字面意思是「没有达到目标」；意味着错过当下；追求外在世界的幸福，而不是实现真正满足的源泉。进入当下，活在当下就是学会放弃受制约的心智的偏好。透过对变化场域中出现的任何事物保持不反应。</p>
<p>来解除对立的状态。冥想就是燃烧受限制的自我，或者你可以说从受限制的自我中释放能量。这个真理可以在《多玛斯福音》中找到，它说：「你若能活出你内在原有之物，那么你原来拥有之物能拯救你。倘若你内没有那样东西，那么你内没有之物会置你于死地。」一座山可以透过许多条路径到达。</p>
<p>可以直接前往山顶，或者有时走螺旋路径可能会更好。但在山顶，无论走哪条路，景色总是一样的。几千年来，人类创造了数以千计的冥想技巧，更不用说无数的瑜伽姿势、体式、专门的呼吸或调息，以及各种可以想象的仪式或练习。如果冥想只是一种止息，如果它只是进入静止状态，那么为什么我们需要这么多的技巧来实现它？为什么我们不能像禅宗所教的那样，坐等我们的泥土沉淀？事实是我们可以只停下来。我们可以放弃我们角色的活动，</p>
<p>但是正如爱因斯坦所说：「虽然现实只是一种幻象，但它是持久的。」正是这种幻象的持续存在，使得大多数人有必要深入潜意识。为了保持清醒，我们必须净化它的轮回、业力或程序的化身，这样自我的无意识方面就不再是人生这场剧的驱动力。当我说「净化」时，我并不是说这个化身在某种程度上是坏的或消极的。我的意思只是说，有可能将自我意识从它内分离出来，而这种分离过程就是我们所说的「净化」或「清洁」。我在清理我自己的自我。我们的修行是将我们自己的各个方面结合起来，</p>
<p>这样我们就不会分裂。我们透过为小我创造无法逃脱的条件来渗透到无意识中。无论是透过长时间的冥想或自我探究，透过密集的瑜伽、气功、祈祷或呼吸练习，或禁食或诵经，还是透过服用使我们进入无意识心灵深处的致幻剂，我们都会在不同的时间，在我们的道路上，自然而然地被吸引到不同的练习方式、技术和工具。无论用什么方式或技巧练</p>
<p>习，只要我们训练自己保持在当下、保持平常心，净化就会发生。只要处于当下并臣服于当下，我们就能继续解开与我们的化身产生认同的业力结。我们放弃判断任何感觉或想法的好坏，总是更深入地进入感官领域。</p>
<p>总是觉察到越来越微妙的现象，对正在生起的事物变得如此有意识，以至于与冥想对象融为一体。我们变成了呼吸。变成瑜伽姿势。我们成为咒语。我们成为化身。在每一种情况下，都与称为Savikalpa Samadhi或Samprajnada Samadhi的能量场合并，意即「有种子的三摩地」；模式的种子，形式的种子。受限的心智活动的种子；业力的活动。只要有一颗执着的种子、无意识的思想活动、</p>
<p>内外世界的分离，那么就达不到最终的目标。Savikalpa Samadhi是初步的三摩地，也称为「jhāna」（巴利语）或「dhyāna」（梵语）。它是自我结构中业力的燃烧；为觉醒一个人的真实本性而准备的能量，这是透过无为来实现的；透过心智活动的停止。心如池塘，而念头就像池塘上的波浪或涟漪。要让池塘静止，你能做什么？你所做的任何事情只会激起更多的波浪。你不能把它弄平或让它静止。</p>
<p>只有在你放下所有的努力、所有的奋斗、所有的动作，池塘才会平静下来。要了解自然状态不是靠你去做什么。这是对你超越思想和感官运动的认识。谁在动心？识别「谁」在选择。选择的只是心智本身。只是心智本身在动。只是心本身想要尝试使心静止。听到这些话，有限的心智可能会迷失方向，</p>
<p>想知道：「我该怎么办？」你只要允许这种方向的迷失。意识到真实的自我。意识到觉知，意识到意识。坚持「它」，直到它成为你的现实。一开始，当你尝试观察觉知时，你只会看到假的自我，只会看到心的运动。当我说「意识到真实的自我」时，它不是转向，也不是运动。它不像将相机对准一个新对象，而是放弃或停止对心的运动的兴趣或依恋。有两个主要的结将我们与假的自我联系起来：</p>
<p>身体想要舒适，而心智想要知道。身体依附于快乐和避免痛苦的感觉。所有通往三摩地的修行或灵性练习基本上包含两件事：第一，放下舒适和不适的二元性，第二，进入「不知道的心」。内心深处的臣服，精力充沛的臣服，</p>
<p>以及不加思索的临在，不加选择地觉知。苏格拉底被认为是他那个时代最聪明的人。他以一句格言而闻名，「我只知道我不知道。」这就是苏格拉底悖论。</p>
<p>「不知道的心」，是通往三摩地的大门。等待。保持没有希望，没有思想，因为希望将基于某些想法， 并且会让能量持续流入受制约的心智。汤玛士·斯特恩斯</p>
<p>·艾略特（T.S. Eliot）写道： 「我对我的灵魂说，保持安静，不要抱希望地等待 因为希望会是错误的希望。不假思索地等待，</p>
<p>因为你还没有准备好思考。」当你有了希望、动机或想法的那一刻， 就是你再次陷入受制约的心智的那一刻。在《神曲》中，但丁写下了地狱入口处的铭文： 「进入这里的人，放下所有希望吧。」这实际上是一个非常实用的指令。如果它张贴在每个冥想中心、修行场所、教堂或寺庙的门口，那将是一个很好的提醒。无论你的希望是什么， 它都是基于过去的经验。希望是一种「知道」，让小我结构不断寻找、 寻求和行动。当我们进行修行， 也就是通向三摩地的灵修时，我们必须放下所有希望， 放下对未来的所有投射， 接受我们甚至不知道该希望什么。这是对自我的谦卑。</p>
<p>当我们放下希望时，我们也就放下了恐惧。希望和恐惧是心灵对未来的投射； 将我们与身份认同联系起来的内在线路。希望是渴望，恐惧是厌恶。如果我们留在现在体验这一刻，那么希望或恐惧在哪里？ 我们的靈修是挖掘和解开束缚我们与角色认同的纽带。我们超越了舒适和不适，进入了无知的云里。我们可以透过正式的实践和日常生活来做到这一点。 冥想，了解自己，就是在当下燃烧。 解除你的模式，你的喜好，</p>
<p>这与你的生活是分不开的。当你身处其中时， 能够放下你的模式、你的反应和你的判断， 放下争斗，是最深刻的练习。这是唯一透过放弃、投降和死在战场上而赢得的战斗。 心甘情愿地爬上十字架。 有些人已经准备好接受关于冥想和自我探究的最高教义； 简单明了的道理。 他们听到佛法，马上就会明白。这些人就像老而干燥的木头，</p>
<p>随时可以燃烧。他们只需要火花。 其他人似乎需要更多准备。 它们就像潮湿的木头，在点燃之前需要一些时间变干。 他们需要技巧和实践来放松自我结构的束缚，从而摆脱轮回。 或者至少他们相信情况确实如此，并且信念使它如此。 实践和技术就像垫脚石； 就像用刺去除刺，或用模式去除模式。 灵性修行，诸如背诵咒语、修习一门学科或任何学到的东西， 都只是模仿。这是重复的和有条件的。因为所有的技巧 都是在心智中受制约的模式， 所以练习本身永远不会超越心智，达到三摩地。</p>
<p>你会保持在机械式、重复状态的模式中。 一个人必须鬆散地坚持这些技巧，让内在的能量自由流动。 當你全神貫注於內在能量時，條件性的行為就會消失。 條件性的行為，無意識的程式是由於不完整的經驗而形成的。 每當我們有一個不完整的體驗時，它就會在腦海中產生一個印象 它在無意識中建立了一個小程式。 這種程式或條件反射可能來自創傷， 或者僅僅是我們已經遠離的經歷，因為它們太痛苦。 我們的自我結構是由大量的小程式組成的， 這些程式是由於不完整的經驗而形成的。 這些記憶印記不僅儲存在大腦中，还儲存在身體的能量系統中；</p>
<p>遍及整個神經系統、筋膜和許多經絡網路。 這些程式需要能量才能運行。如果能量被困在無意識中， 那麼就像在手機上打開 App，會耗盡電池的電量。 我們的修行就像學習關閉手機上的 App。 為了獲得自由，我們將意識帶入微</p>
<p>小的條件模式。 這就是關閉程式的方法。 這並不是什麼特別高深的技術；它不需要多餘的知識。 我們透過專注於內在能量，觀察這些程式。 當我們觀察它們，它們便不能運行。 像一個閃爍的屏幕，不斷出現，然後消失。 這就是修行的真諦。 這就是心的解脫。 誰是修行者？ 誰是觀察者？</p>
<p>當你實現了你真正的自我， 就會明白誰也不是修行者，也不是觀察者。 所有的界限和區分都被超越了。 這就是三摩地的境界。 這是自由的境界。 所有的修行和技巧都是為了讓你達到這個境界， 讓你超越你認為是你的自我，進入無限的自我。 這是無條件的自我， 不受任何限制，不受任何條件的束縛。 這是不分割的自我， 超越了一切分離、一切對立，超越了時間和空間。 在三摩地的境界中， 你就是一切。 你就是宇宙的中心。 這是真正的自由。 這就是你的真正面貌。 這是你的最終目標。</p>
<p>我们可以擺脫業力。透過感受它而不做反應；透過在其中燃燒。我们對不帶情緒的感覺有完整的體驗。情緒是反應。它們是與思想交織在一起的感覺。我們放棄思考的成分，停留在原始的感覺、原始的知覺上。有人說，通往解脫的道路不是讓自己感覺更好，而是讓感覺變得更好。這方面的終極例子是十字架上的耶穌或導致他開悟的佛陀的冥想。它是面對一個人最大的痛苦，一個人最大的恐懼，丟掉概念、知道和對好壞的判斷。覺醒只是加速內在發展過程的開始；內在蓮花的成長；成為一座活生生的橋樑；淨化人類這個容器以容納神聖意識。</p>
<p>能量就像用於精神實踐的羅塞塔石碑。如果你了解能量是如何運作的，你就會明白這種做法的用處。每一種技巧或練習都在打斷「你」的模式。你正在使用條件模式來中斷條件模式。一旦它達到了它的目的，你必須願意放棄它，否則你只會再創造一個它的身份，一個新的靈性化的自我結構。為了達到更深層次的冥想，我們必須放棄我們認為我們知道的關於冥想的一切。冥想的古代術語「禪那」（巴利語 jhāna，梵語 dhyāna）或「禪」，指的是一種內在的溶解；</p>
<p>一種冥想式的吸收；自我調節的轉化或內在淨化。「jhāna」這個詞的古意與巴利語「jhāpeti」有關，意思是「燃燒」。是煩惱、罪或輪迴的燃燒。它是對虛假自我認同的燃燒，是妄想的燃燒，是構成自我的所有偏好的燃燒，是內在能量的釋放和湧現。一個人會變得平常心於萬物所是，臣服於萬物所是，專注於萬物所是。在禪那的這些階段，隨著對各種受制心智的認同被放棄，我們可以逐漸覺醒到我們的真實本性。或者覺醒也可能立即發生。這在禪宗中稱為「開悟（satori）」。</p>
<p>最清淨的教法是在寂靜中傳播的，但在今天這樣的世界中，很少有人會理解或被吸引到寂靜的源頭。釋迦牟尼佛有一個著名的公案，叫做「拈花微笑」。這則公案是佛教禪宗的起源。禪是關於真理的直接傳遞。在這則公案中，佛陀只是拈起一朵白花。祂與這朵花無二無別，保持著祂的真實本性。這就是整個公案的教義。祂沒有進行長時間的坐禪或言語教學，而只是讓學生們坐在花旁。只有摩訶迦葉會心微笑。</p>
<p>只有摩訶迦葉得到了傳承。接受如此精微的傳承需要精微的心。最偉大的真理是在沉默中傳遞的。我們如何才能接受這種佛心的傳承？我們如何才能得到我們已經擁有的，我們已經是的？當我們有眼睛可以看時，本初覺知無處不在，並沒有什麼特別的。覺醒後，真相是如此簡單，以至於你不需要心智來思考。心智不斷在尋找。然而當這樣的行動被放棄，當那個行動被解除時，真相仍然存在。你已經是你正在尋找的那個人，但你與虛假的自我認同。注意這朵花，</p>
<p>注意誰或什麼在觀察這朵花。</p>
<p>觀察者和被觀察者的區別是什麼？冥想或禪那是存在於此時此地，而無需透過心智、觀念和概念。如果意識是絕對的存在，以至於不需要更多的「知道」，即使是在無意識中，那麼就沒有更多的觀察者和被觀察者。你和任何「東西」之間不再有任何關係。沒有更多的花和單獨的觀察者。只有受限的心智才會「看到」東西。有限心智的活動是事物的創造；創造時間和空間的體驗；創造二元性、經驗和體驗者。有可能在此時此地醒來，進入一個超越心智的深邃的寂靜維度，</p>
<p>不是推開心智，而是讓它完全保持原樣。但不會被困在心智中。不要試圖分析這些字詞。這些都不是概念。如果在聽到這些指示時，臨在已經了悟，那麼不要讓心捲入其中。你一體悟到這個傳承，就關掉這個影片，並以覺知的方式住於覺知中。靜默是最偉大的教誨，是最純潔的教誨。下一個最好的教導是直接指向深不可測的。下一個教導在歷史上有很多名字。它指向超然的自我或純粹的意識。</p>
<p>在佛教中，它被稱為「般若波羅蜜多」，意為究竟知識或圓滿智慧，與凡夫知識或有緣知識有所區隔。它是透過帕坦伽利（Patanjali）描述的瑜伽第八支實現的。在濕婆教中，這種覺醒可以被描述為與 Ishvara 或 Shiva 一體，這兩個名字是絕對意識的名稱。在西方神秘傳統中，henosis 或 apophaticism 被用來指與上主一體性的結合。普羅提諾說，一體性超越一切眾生，卻又存在於眾生之內。在藏文大圓滿（Dzogchen）被描述為自然的、本初的實存狀態。他們使用本覺（Rigpa）這個字來指存在的基礎。</p>
<p>在蘇菲派中，它是透過「fana」實現的「秘密的秘密」，即在你死之前消滅或學習如何死亡。在大手印中，它是大印，或大印記，是自然狀態的證悟；原覺、空性、絕對、清明、無根。不要用心智去「聽」這些話，而是要在意識的深處認出它們所指。你是誰或你是什麼的真相，超越有限心智的真相。</p>
<p>是無法透過有限的心智看到的。就像靜止點不能透過運動達到。如果你想證悟思維之外的靜止點，那就放下所有對思想和感覺的興趣，所有的喜好，所有一切由心和感官產生的現象，而安住於赤裸的覺知。思想和感覺是一個不斷變化的現象場域。不變的是對那個變化場域的覺知。</p>
<p>我們通常會沉迷於專注在某個對象的變化場域，以至於我們忽略了意識。為了證悟三摩地，我們不再追求變化場域的任何事物、任何想法，我們休息作為意識。停止對想法和感覺做出反應。所有的痛苦都是因為我們相信我們的想法。注意心智判斷或</p>
<p>標記任何想法或感覺是好是壞的習慣。我們允許每一個想法和感覺保持原樣。我們不推開任何東西，但也不陷入思想的陷阱，也不被它們的內容所吸引。透過這種方式，我們由負面方式（via negativa）來接近絕對。無論生起什麼，我們都瞭解「不是這個，不是那個，不是這個，不是那個」。</p>
<p>透過負面方式，人們會意識到正在出現的一切都不是你。你意識到你什麼都不是；意識到無我的智慧。而透過正面方式（via positiva），一個人會意識到正在發生的一切都是你。這就是愛; 充滿活力的聯繫或融合。這兩個真理同時存在。色即是空，空即是色。禪宗有句話：未參禪時，見山是山，見水是水。及即至後來，親見知識，有個入處；見山不是山，見水不是水。</p>
<p>而今得個休歇處，依前見山只是山，見水只是水。這段旅程發生了什麼變化？山與水依舊如故，消失的是你對山和水的想法。消失的是心智的漩渦，它產生了你與世界分離的幻覺。證悟三摩地並不是達到某種非凡的境界。也不是停留在平常的心境中。只有受限的心智或小我意識才能區分平凡和不平凡。圖里亞（Turiya），有時也稱為第四狀態（The fourth state）。它是非二元性的現實。</p>
<p>它超越內心又實存於內心。它是存在的基礎，是一切真理的源泉。你達到某種狀態的努力是一種心智的運動。證悟存在的基礎，不是超越肉體而停留在微妙領域或因果領域。你自己的所有這些維度同時存在。粗略、微妙和因果存在於此時此地。造成分裂的只是受限的心智本身。證悟三摩地不是試圖達到某個目標。它是放棄對思想的所有興趣，同時保持完全警覺、完全有意識、完全清醒，沒有反應，沒有動作；不動心也不壓抑心。</p>
<p>要察覺到，要完全關注正在發生的事情，沒有小我條件的中介，沒有概念，沒有控制、操縱或扭曲，不去過濾有限的心智，它就是不選擇地存在。在沒有抉擇的情況下呈現，因此沒有抉擇者。你可以稱之為鏡像思維；沒有記憶或過去的初學者的心智。一個開放或透明的心智。你讓每一刻都是新的。心靈每一次無意識的運動，哪怕是最微小的運動，</p>
<p>都是透過有限的自我結構的條件過濾。每當心不自覺地移動時，都是由於某種不滿足，在古代傳統中稱為苦（dukkha）。我如何放下苦？我如何放下所有的不滿足？仔細聽。對於有限的心智來說，這是一個悖論。有限的小我心智聽到問題，想知道怎麼做，但有限的心智做不到。任何試圖實現三摩地的嘗試都將失敗，它必定失敗。有限的頭腦不會覺醒。本初覺知從它對有限心智的認同中醒來。</p>
<p>有限的心智在實現靜止的任何嘗試必會失敗，因為心一直在動。心智本身就是運動，而這種運動創造了時間和空間的體驗，創造了分裂。這是一個永無止境的「做」的過程。在無路之路上，我們從對正在做的角色的認同中覺醒，到認識實存的維度。在三摩地中，做與不做之間的分裂消失了。分裂只是另一個心智過程。</p>
<p>當在受限制的自我結構中沒有思考時，就沒有</p>
<p>一個受限制的自我結構。這不是「我」的「我」或心的「心」的狀態。當所有的分裂、分離和對立都被解除時，自我只是「我」，心只是「心」。而且它不是分裂，不是分離，不是有限的。這個無分裂的存在就是證悟存在的基礎。在這裡，什麼都不存在，但一切都存在。這是真實的家園，就在這裡。</p>
<p>這是整個教義，是整個路程，是整個實踐，是整個冥想的本質。這不是知識，不是經驗，不是思想，也不是觀念。它不是一種「得到」，而是一種「失去」。你失去了對有限心智的依賴，你失去了對分裂和對立的信仰，你失去了對你是誰或什麼的限制性概念。證悟三摩地就是在這種失去中獲得。通過失去，你得到了自由；通過死亡，你得到了生命。</p>
<p>這是將有限的心智從自我結構中解脫出來，讓它自由運動。這是一種「不做」，一種超越努力的「不做」。這是對無知和迷惑的最終解脫。它不是逃避，也不是避免，而是全然面對並超越。最終，你將在這無限的寂靜中發現你已經是自由的，已經是無限的，已經是完整的。在這個寂靜中，你不再需要尋找，因為你已經找到了。這不是終點，而是新的起點。</p>
<p>讓我們在這個靜默中停留片刻，不是為了達到某種目標，而只是為了純粹的存在，純粹的寂靜，純粹的覺知。在這片刻中，一切都完美無缺。現在，你可以慢慢地回到日常生活，但保持對這個寂靜的觀照。無論在哪裡，無論在做什麼，都能保持這種寂靜的觀照。這是一種連結，將無限的寂靜與有限的世界融合在一起。這是覺醒的旅程，從無知到覺知，從迷惑到解脫，從分裂到統一，從有限到無限，從存在中的謎團到存在的真相。</p>
<p>自我或「我」。你将意识融入到正在发生的事情中。当小我活动停止时，你就成为那个正在觉醒的人。其实这不是真的。更准确地说，是分裂的幻觉消失了。事实是分裂不曾发生过。</p>
<p>靈性导师已经指示过，要达到三摩地，「保持寂静和觉知。」保持寂静并了解真正的自我，超越名相和形式的原始意识。</p>
<p>静下心来，知道你就是上主，是真我，是佛性。它们究竟是什么意思？变成静止的是什么？顯然，任何人的肉体都无法在时空中绝对静止，因为时空本身就是运动。时空就是心智。宇宙是偉大的心智或標誌。赫密士第一原则（Hermetic Principle #1：Mentalism）说：「一切是心，宇宙是心。」如果宇宙是心，心是运动，我怎么能静下心来了解自性？你怎么能在一个绕着它的轴每小时旋转一千英里，绕着太阳旋转 67000 英里，绕着银河系旋转五十万英里，并在宇宙中移动数百万英里的地球上静下来？</p>
<p>你的心脏在跳动，细胞在里面移动，食物在消化，大脑产生脑波。你的血液在流动，能量在流动。我们怎么能静？当灵性导师说「保持寂静和觉知」时，他们一定是在谈论别的东西，超越时间和空间的东西，超越身体和精神的东西。「寂静」是什么意思，在我们的现代语言系统中是没有词的。梵文、瑜伽士的语言中，有更精确的术语指向非二元。「Śūnyatā」这个字通常会翻译成「虚无」、「寂静」或「空性」。寂静（Stillness）可能是最接近的英语单字，</p>
<p>但它不足以描述不属于这个二元世界的事物。真正体悟的是超越静与动的本初意识。超越时间。它是永恒的，是你存在的基础，是不会改变的实相的本质。事实上，它是不可改变的。当我们认识到我们的真实本性时，就能了解到，很明显地「寂静」和「噪音」是心智创造出来的二元对立。「静」与「动」是心智所创造出来的二元对立。一切都已经固有于那原始的寂静之中。世界的运动与静止完全相同。静止而知本性，动而知本性。</p>
<p>都是空性在跳舞。这不是哲学问题，而是一种完全不同的与世界互动的方式。实际上它是在丢弃界面。放下作为自我结构的减压阀，在有限的心智中体验你的真实本性。所谓外在世界是透过觉悟寂静而超越的，它在觉悟时包含了它所超越的东西。如果你在看完这部电影后认为自己了解了三摩地，那么你就错失了所说的内容。这就像把菜单误认为是一顿饭。品尝真相需要真正愿意看到你所称为「你」的自我结构的模式。它需要深入挖掘，</p>
<p>对心灵进行深度手术并释放业力。一次深刻的解构，一种对自我结构的深深谦卑。要实现三摩地，一个人会臣服于灵魂对结合的渴望。你必须比心智母体中的任何东西都更想体悟本源 —— 比外部世界中的任何东西都更重要。外在的追求会显得空洞无意义。真正的冥想、真正的自我探询是进入一切都被体验的当下。一切都揭晓了。一切都在平等和爱的场域中生起和消逝。在实现永恒之前，你必须耐心、坚持、全心全意、谦虚地燃烧你的模式、你的偏好、你的条件。用受制约的心智无法实现觉醒。</p>
<p>开悟的发生看似偶然，但通过练习，它使我们容易贴近这种偶然。苏格拉底被处决前的最后一句话是对世界的警告。他说我们欠亚希彼斯（Asclepius）一大笔债。要支付它，别忘了。亚希彼斯是治疗之神，你可能知道他的法杖，</p>
<p>一根缠绕着蛇的法杖。它代表治疗能量；有生命的内在能量，不受制约，</p>
<p>可以依自己的智慧自由移动，与二元思维的能量相反。在公元前早期的几个世纪，亚希彼斯的符号被印在古希腊和罗马大量生产的第一批货币上，它演变成我们今天所说的美元符号。这是一个古老的提醒，隐藏在普通的视野中。提醒我们金钱的交换就是能量的交换。基督意识或佛性由女性原则（feminine principle）、偉大母亲（the Great Mother）、那迦（Nagas，或译龙族）、蛇的智慧（The Wisdom of Serpent）所支持。这种智慧教导我们净化内在的圣殿，净化我们自己的小我。女性原则在历史上有无数个名字：Gaia、Shakti、Sophia、Logos、Mahalakshmi、Parvati、Durga、Isis、Mary、生命的螺旋等等。</p>
<p>这种更高心灵的生命能量是宇宙的先天智慧。在过去的几千年里，这种自然智慧一直被系统地压制、妖魔化、剥削和控制。为了从我们紧抓着的无意识定义中释放能量，我们必须解开与小我结构产生认同的结。放下对舒适的执着，放下你认为的「知道」。此刻在历史的这个时候，在你自己的这个时候，苏格拉底所说的债务，包括个人的和集体的都将到期。只有一种货币可以用来支付这笔债务。你必须用你自己来支付。当我们将内在能量从病态思维结构的牢笼中释放出来时，</p>
<p>我们就可以自由地将我们与更高层次的思想联系起来。能源是连接我们所有人的纽带。这种能量的另一个名字是爱。所有真正的灵性导师都说爱是真正的宗教。爱是未来的宗教。它不能被制度化、系统化或条件化。爱与本源意识的实现是分不开的。爱就是与万物合一。黎明的微风有秘密要告诉你，</p>
<p>别再回去沉睡了。你必须寻找你真正想要的东西。不要再回去沉睡了。人们在两个世界接触的门槛上来回穿梭。门是圆的，是敞开的。别再回去沉睡了。</p>]]></description>
</item><item>
  <title>三摩地影片第2部-“非你所想” </title>
  <link>http://example.org/posts/samadhi-part-2-it-is-not-what-you-think/</link>
  <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 11:08:31 &#43;0800</pubDate>
  <author>Eric</author>
  <guid>http://example.org/posts/samadhi-part-2-it-is-not-what-you-think/</guid>
  <description><![CDATA[<p><a
  href="https://www.youtube.com/watch?v=80ukIWYp-rE"
  
  
    
    
    target="_blank"
  
  
    rel="external nofollow noopener noreffer"
  
  
  
  
>文章提取自油管视频</a></p>
<p>从古至今，世界上最伟大的精神导师都认为，人类最本质的真相，并不在于拥有某种特殊的宗教或精神文化。这个真相其实就在每个人的内心。诗人鲁米说： &ldquo;那个永不曾升起或落下的月亮在哪里？ 那个永不曾伴随或离开我们的灵魂在哪里？&rdquo; 不要说它在这里或那里，所有的创造都是&quot;那个&quot;，除了能看东西的眼睛。在&quot;巴别塔&quot;的故事中，人性碎裂成无数的&hellip;</p>
<p>语言、信念、文化与爱好，&ldquo;巴别&quot;这两个字的意思是&quot;上帝之门&rdquo;，这个门就是我们的思想意识，即我们局限性的自我架构。那些体悟到真实本性的人，他们的本质超越了名相，他们得以窥见大门之内那些神圣的秘密。那则盲人摸象的古老寓言，常被用来比喻面对同一个真相却有各种各样不同观念的情形。一群盲人分别触摸一头大象的不同部位，然后得到一些对于大象的认识。</p>
<p>摸到象腿的人说：&ldquo;大象就像一棵树&rdquo;，摸到大象尾巴的人说：&ldquo;大象就像一根绳子&rdquo;，而摸到象牙的人说：&ldquo;大象像一根长矛&rdquo;，摸到大象耳朵的人，又说：&ldquo;大象像一面大扇子&rdquo;，摸到大象身体的人坚持说大象就像一堵墙。问题在于我们只接触到了大象的一部分，却坚信自己了解到的就是真相。我们不承认或没有认识到每个人的经验，只是对同一头大象的不同部分的了解。&ldquo;永恒哲学&quot;就是已经认识到所有的精神或宗教文化。</p>
<p>都在阐述一个共同的宇宙真相，一个神秘的、超乎人类思维的真相。所有的精神类知识和信条都建立在它的基础之上。斯瓦米·维韦卡南达针对永恒教义总结道：&ldquo;所有宗教的尽头就是体悟灵魂之神，这就是那个共同的宗教&rdquo;。我们在这部影片中所说的&quot;神&quot;这个词，就是指那个神秘的、超乎人类局限性思维的真相。要体悟到&quot;真我&quot;或内在的&quot;本我&rdquo;，就要体悟人类殊胜的本性，每个灵魂都有显现更高层级觉知的潜力。</p>
<p>都可以从沉睡和对形相的认同中觉醒。身为作家和寓言家的奥尔德斯赫胥黎因《美丽新世界》一书而成名，他还写了另一本名为《长青哲学》的书。在书中，他提到一则历史上不断重现的教义，这一则教义是用其所属文化的形式来表达。他写着：永恒哲学以最简洁的方式在一则梵文习语中呈现出来，即&quot;那就是你&quot;。&ldquo;本我&quot;或那个永恒存在的&quot;我&quot;就是梵心——所有客观存在的最高准则。</p>
<p>每个人的终极任务就是亲自去探寻真相，明白自己到底是谁。每一种传统文化就像钻石的一面，从一个独特的视角反射着同一个真相，而同时它们又互相共鸣、互相印证。无论是何种语言或概念体系，所有秉持永恒教义的宗教都在告诉我们，我们与一种更伟大的超乎寻常的力量连结着，我们可以从一个或多个源头学习和领会关于真相的教导。</p>
<p>而无需与它们产生自我认同。据说所有真正的精神教导都只像是指向终极真相的手指。如果我们过于执着于那些教义和信条，将会阻碍精神的进化。要体悟超乎所有概念的真相，就要放下所有的执着和依附，放下所有的宗教观念。从&quot;自我&quot;的视角来看，将你引向三摩地的那根手指，则是直接指向了地狱。圣十字若望曾说：&ldquo;如果一个人想确认自己脚下的路，他必须闭上双眼，在黑暗中行走&rdquo;。三摩地开始于</p>
<p>面向未知的那一跃。</p>
<p>据说在古代传统中，为了体悟三摩地，必须让知觉彻底远离所有事物，所有外在现象，所有局限性思想和感知，从而走向觉醒，走向内在本源和人类的本心或本质。在这一部影片中，我们所说的三摩地指的是那个超乎人类思维的真相，也就是被称为&quot;无馀涅槃&quot;的最高三摩地。在&quot;无馀涅槃&quot;的状态中，&ldquo;自我&quot;的活动以及所有探索行为都停止了，估且描述为：当接近它时，它远离了，当离开它时，它又回来了，没有知觉或无知觉的区分，没有存在或不存在的区分。</p>
<p>也没有意识或无意识的区分。对思维来说，这绝对高深莫测、无法理解。当&quot;自我&quot;又重新浮现时，将是一种空白、一种重生，一切都将是新的，只剩下一种神圣的回味，长久伴随我们继续前行。在古代文化中，有很多种三摩地，随着语言的变迁造成了很多混淆。我们用&quot;三摩地&quot;这个词，指的是那个超乎人类思维的联结状态，但我们也可以用其他文化中的词来表达。</p>
<p>&ldquo;三摩地&quot;是一个古老的梵语词汇，在古印度吠陀、瑜伽和数论派文化中很常见，并渗透到许多其他的文化体系中。三摩地是帕坦伽利所传授的&quot;瑜伽八支行法&quot;的第八支，也是佛陀所说的&quot;八正道&quot;中的第八道，佛陀称之为&quot;正定&rdquo;，也就是&quot;静脉&quot;的止息或自我思维的止息。帕坦伽利将瑜伽或三摩地称为&quot;心念灭尽&rdquo;，即&quot;意识的旋涡停止盘旋&quot;之意，也就是知觉从整个思维运作机制中解脱出来。三摩地并不意指任何概念。</p>
<p>因为要想体悟三摩地，就要放下所有概念性思维。不同的宗教用不同的词汇来表述这种殊胜的联结状态。事实上，&ldquo;宗教&quot;这个词本身也是如此，在拉丁文中&quot;宗教&quot;意指&quot;重新绑定&quot;或&quot;重新联结&rdquo;，与&quot;瑜伽&quot;含义类似，&ldquo;瑜伽&quot;的本义就是&quot;联结&rdquo;，联结尘世与解脱的彼岸。在伊斯兰教，&ldquo;伊斯兰&quot;这个词在古阿拉伯语中是对神灵恭顺或祈求之意，意指&quot;自我&quot;彻底的谦恭或顺从。基督教神秘主义者如圣方济、圣特雷莎和圣十字若望，都描绘了与上帝、与内心神圣王国的殊胜联结。</p>
<p>在《多马福音》中，基督说：&ldquo;王国不在这里或那里，圣父的王国在地球上无处不在，而世人却看不到。从永恒教义的角度来看，古希腊哲学家柏拉图、普罗提诺、巴门尼德和赫拉克利特的着作，都指向同一个真理。普罗提诺教导说，人类最伟大的奋斗，就是引导灵魂去往最高的完美境界，并与神联结。拉科塔族圣人黑麋鹿曾说：&ldquo;最高的，也是最重要的平和，就是体悟到自身与宇宙及其能量相通如一，体悟到宇宙的中心，有伟大的灵魂。</p>
<p>而这个宇宙中心其实无处不在，就在我们每个人的内心是，来自灵魂深处的那种平和。在觉醒之路上，除非我们进入三摩地，否则永远会有两个极端或两扇门可以进入，也就是两个维度：一个通向纯粹的觉醒，而另一个通向表象世界。向上就会通向觉悟，而向下则通向迷失和一切或有形或无形的幻象。</p>
<p>至于觉悟和迷失之间的区别，可以用印度圣哲尼萨伽达塔的话来说明：&ldquo;智慧就是知道自己一无所有，爱就是知道自己拥有一切，而我的生命，在这两者之间前行。这种联结产生一种新的殊胜的觉知，这两个极端的联结或相通，或者说二元认知的瓦解，产生出一些新的东西。然而，所生即是空，所生从未生，觉醒</p>
<p>之花生出新的认知，你可以称之为永恒的&quot;三位一体&rdquo;，神、圣父或那个超乎思维的、不可知的、永恒的状态。</p>
<p>与神圣的阴性能量，即所有变化的事物相联结，这种联结导致一种魔力般的转换，一种死亡和重生。在吠陀教义中，这种殊胜的联结体现于两种最基本的能量：湿婆和夏克提。在历史长河中，这种联结的名相虽多有变换，但其本质未变。这种联结导致一种新的殊胜的觉知，一种崭新的世间存在方式，两极汇合成为一种没有中心、不受限制的宇宙能量，这就是纯粹的爱，不再有所谓得到或失去，因为已经空无一物，但又圆满至极。</p>
<p>无论是美索不达米亚的神秘学院、巴比伦人和亚述人的精神文化、古埃及的宗教、古非洲的努比亚和凯马特文化，还是全世界的萨满传统或土着文化、古希腊的神秘主义、亦或诺斯底教、非二元论者、佛教、道教、犹太教、拜火教、耆那教、穆斯林、基督教，都可以发现其共通之处就是：他们最高深的精神领悟，都能指引其信徒去体悟三摩地。&ldquo;三摩地&quot;这个词的本义，就是指那个体悟到万物同一的状态，也就是联结你自身各方面的联结，但是不要将关于三摩地的真正体悟混淆为知识层面的理解，是你的寂静和空性联结了生命螺旋的各个层级。</p>
<p>正是通过这些关于三摩地的古老教义，人类才能去了解所有宗教的共同根源，并再一次与生命螺旋、神、达摩或&quot;道&quot;达成一致。生命螺旋是从微观通向宏观的桥梁，也是从DNA通向内在的能量莲花，进而通过&quot;脉轮&quot;到达星系旋臂的桥梁。灵魂的各个层级都通过这个螺旋显现出来，如永恒的旋臂，存在着，探索着。真正的三摩地就是体悟到&quot;自我&quot;的各个层次和灵魂的各个层级都具有空性。生命螺旋就是二元纠缠和生死轮回的永恒运转。</p>
<p>有时，我们忘记了自己与生命本源相联结，我们的眼界非常狭窄，把自己局限为一种在地球上爬动的生物，只是再一次完成了回到本源的旅程。回到那个无处不在的中心，庄子说：&ldquo;当没有了此和彼的对立，也就得到了道的精髓。站在了生命螺旋的中心，然后就可以目睹万物之无穷。&ldquo;那则古老的咒语&quot;唵嘛呢叭咪吽&quot;蕴含着一种诗意，当一个人觉醒或体悟到莲花之中自有珍宝，则其本性就会从灵魂中醒来，从真相中醒来，这也就是真相本来的样子。用赫密斯公理&quot;在上如在下，在下如在上&rdquo;，我们可以类比理解思索和静止，相对和绝对之间的关系。</p>
<p>有一个方法可以理解三摩地的非概念性，那就是用黑洞来类比。在传统理论中，黑洞被描述为一个重力极强的空间，以至于光和所有物质都无法逃离，而新理论假定所有的物体，从最小的微观粒子到大的宏观构造，如星系，在其中心都有一个黑洞或神秘的&quot;奇点&rdquo;。按这个新的理论，我们将那个无处不在的中心比作黑洞。在佛教的禅宗有许多诗词和公案，可以让我们直接面对那个&quot;无门之门&rdquo;，只有穿过那个无门之门，才能体悟三摩地。黑洞的&quot;事件视界&quot;是一个时空界限，这个界限之内的事物无法被界限之外的观察者看到，也就是说&quot;事件视界”之内发生的一切 对你来说都是未知 可以说黑洞的“事件视界”与无门之门非常类似 也就是“有我”和“无我”之间的临界 一旦穿过“事件视界” 就不再有“我” 在黑洞的中心就是一维的“奇点” 这个无穷小的点 却拥有无数个太阳的质量 虽然拥有无穷大的质量 但它却是比沙粒还要小得多的极小宇宙 “奇点”是超越时空概念的深奥存在</p>
<p>按照物理学理论 那里没有运动，也不存在物质 总之，它不属于知觉世界 但也不能简单描述为静止 它超越了运动和静止 当你体悟到这个中心 无处不在又并不存在 二元对立就消失了 即空即有、即生即灭 这个玄妙至极的中心点 你可以称之为“持续运动的静止” 或“包含万物的虚空”。 道家的老子曾说：“玄而又玄，众妙之门” 作家和比较神话学大师约瑟夫•坎贝尔 描绘了一个轮回的图符</p>
<p>也属于“永恒哲学”的一部分 他称之为“世界之轴” 即世界的中心点或最高的山峰 世界围绕这个柱轴旋转 在这个点上运动和静止共存 在这个中心长出一棵茂盛的开花之树 一棵联结整个世界的菩提树 就像一颗太阳被吸入黑洞 当你接近这个伟大的真相 你的生命就开始围绕它旋转 “你”就开始消失 当你接近这个“本我”时 自我架构可能会感到恐惧 大门的守护者会在那里测试前行之人 你必须要心甘情愿地面对你强烈的恐惧</p>
<p>同时接受你内在固有的力量 为下意识的恐惧和隐藏着的美妙 带去光明 如果你的思维未被触动 如果“自我”不再反应 则无意识中生起的所有现象又随之逝去 在整个精神旅途中 此时是最需要信仰的时刻 这里所说的信仰是什么含义呢？ 信仰和信念不同 信念是在思维层面接受某种东西 从而带来安慰和确定 信念是用思维标记 或控制某种体验的方式 而信仰是保持完全放空的状态 接受无意识中生起的一切 信仰完全顺从“奇点”的吸引 顺从“自我”的消融或分解 从而穿过无门之门 银河系结构的演变取决于它黑洞的规模</p>
<p>就像你的演变也取决于你的“本我”&ndash; “奇点”，也就是你的本性 我们看不到黑洞 但是我们可以 从它周围物体的运动方式 以及它影响物理世界的方式来认识它 同理我们看不到自己的本性 “本我”不是某种东西， 但我们可以观察由它所引发的行为 就像禅宗的铃木大师所言：『严格地说，没有被启发的人，只有被启发的行为 』 我们看不到它 只是因为眼睛看不到 我们看不到它 因为三摩地就像黑洞 非虚无，亦非物 它是物与非物二元对立的消失 没有门可以进入那个伟大的真相</p>
<p>但是却又有无数条路通向那里 那些路——即正法，就像无止尽的螺旋 没有开始，也没有结束 没人能穿过无门之门 思维从未明了如何进入 也永远不会明了 既然没人能穿过无门之门 就放下这个念头吧 三摩地是无路之路，是金钥匙 对自我架构的认同 导致内在和外在的割裂 而三摩地就是这种认同的终止 描述自我架构层级的模型有很多 而且还在不断演变之中</p>
<p>这里我们将采用一种古老的模型 在《奥义书》中 灵魂的外围层级被称为“能层” 一个“能层”就像一面镜子、一层自我架构、 一层面纱、或一层幻象 如果我们对其产生认同 就会阻碍对真实本性的体悟 大多数人看到自己的倒影以后 就相信那是真实的自己 有一层镜子反</p>
<p>射生理层——肉身 另一层镜子反射思维层——思想、直觉和感知 再一层镜子反射内在能量或生命之能 当向内观照时即可察觉。 还有一层镜子反射想像层， 这是更高级的思维或智慧层 还有超意识层或非二元极乐层</p>
<p>这是最靠近三摩地的一层 其实可以把“自我”分成无数层镜子 或不同的方面 它们是持续变化的 大多数人还没体会到内在能量层 更高级的思维层和非二元极乐层 甚至不知道它们的存在 这些“能层”在反射你的生命 但你却看不到它们 甚至这些隐藏的镜子比可见的镜子反射得更多 它们不可见是因为对大多数人来说 它们尚未被知觉完全照亮 就像因陀罗的宝珠网一样 镜子互相反射 而影子又再次互相反射以至无穷 一个层面的变化 会导致所有层面的同时变化</p>
<p>一些镜子会被留在阴影中 直到我们有幸遇到一位高明的导师 来帮助我们照亮它们 其实我们并不知道自己都不知道些什么 现在想像打碎所有的镜子 没有镜子再来反射你的“自我” 这时你在哪里？ 当意识变得静止 镜子也就不再反射 不再有主体和客体 但是不要错把这种原始状态 当做虚无或昏迷 “本我”并非无物 但也并非空无一物 “本源”并非某物 而是“空性”或静止本身</p>
<p>空生万物，色即是空，空即是色 这个本源是万物的发源地 孕育着一切可能性 三摩地是“非个人意识”的觉醒 就像你做了一个梦 醒来之后意识到梦中的一切 其实就在脑海里 体悟到三摩地时 就像意识到世上的一切 都发生在一层一层的能量和知觉中</p>
<p>就像镜中之镜 梦中之梦 你所认为的那个你 既是梦中人，又是做梦人 让我们在影片中所说的一切都随风而逝吧 不要用思维去抓取它 灵魂正在做梦 而你就是那梦中人 这个梦就是变化着的一切 但也并非无法体悟到恒常不变的真相 这个体悟不能用局限的自我思维 去理解</p>
<p>当我们从“无馀涅槃”中返回， 镜子又开始反射 现在你就能体悟到 你所生存的世界 其实就是你自己 但并非那个临时反射出来的局限的你， 而是那个已经体悟到 “真实本性是万物起源”的你 这个高层级智慧、本源 般若或真知 就从三摩地中诞生 按《约伯记》所言 智慧来自于空性 这里所说的智慧 既无穷小又包含万物 它非常难理解 除非能在镜子的宫殿中反射出某种形相 这个镜子的宫殿，或称之为“悟觉轮” 就像高层级智慧创造的一个子宫 使萌芽的“神之灵”孕育成形 [音乐] Indiajiva 《Abwoon d&rsquo;bashmaya》</p>
<p>镜子或思维的存在并不是问题 恰恰相反， 人类的错误或偏差是我们认同于它 这种迷失或对局限性自我的认同， 就是幻象 瑜伽派教义说 要想体悟三摩地，必须观察冥想对象 直到它消失 直到你消失于它或它消失于你 虽然不同文化体系 对三摩地的语言表达不同 但从根本上 都指向自我认同和自我思维的终止 佛陀总是用否定类的术语教导我们 他教导我们直接观照自我架构的运行 他没有说三摩地是什么 只说那是苦的尽头</p>
<p>在“吠檀多不二论”中 有一个术语“neti neti” 意思就是“非此非彼” 在自我觉醒之路上前行的人们 要想探求他们的真实本性或梵心的本质 首先要明白自己不是什么 基督教中也有类似的方式， 圣特蕾莎描述了一种否定性的祈祷</p>
<p>方式 安静的祈祷、屈从和联结 是接近真相的唯一方法 通过这个逐渐剥离的过程 放下所有非永恒的东西 所有变化的东西， 比如思维、自我建构和所有现象 包括“自我”的隐藏层级</p>
<p>潜意识必须变得清澈透明 才能反射那个唯一的本源 如果潜意识中有一些深层认知或“自我” 仍然在起作用 那么我们的生命就依然 被锁在包含未知“自我”的隐藏迷宫中 当“自我”的所有层级都显露出其空性 才能从“自我”中解脱出来 从所有概念中解脱出来 你探寻之路的转折点 就是当你体悟到你不知道自己谁的时候 是谁在呼吸？是谁在品嚐？ 是谁在吟颂，行礼，跳舞，爬山？ 是谁在体验？</p>
<p>是谁在观察？ 在你一开始探寻是谁在观察的时候 只会看到虚幻的“自我” 但是如果你坚持不懈 它就会让路 要直接探寻是谁或是什么在体验 要毫不动摇，尖锐有力，深入探寻，全力以赴 [音乐] &ldquo;走吧，走吧，远远超越，完全超越觉醒之源。” 并不存在一个“自我”可以觉醒 并不存在一个“你”可以觉醒</p>
<p>你只是从一个分裂的自我幻像中醒来 从一个局限的“你”的梦中醒来 谈论是毫无意义的 必须确切地终止“自我” 才能直接体悟那是什么 一旦体悟到了 就没什么能够谈论了 因为当你一开口 就又回到思维层面了 其实我已经说得太多了 我们一般有三种意识状态： 醒着、梦境、熟睡 三摩地有时被称为意识的第四种状态：基态 这是一种根本的觉醒 可以持续地保持在当下 并与其它意识状态并行 在吠檀多哲学中，这被称为“图力亚”</p>
<p>图里亚的其它叫法有 “基督意识”、“克利须那意识” “佛性”或“霎哈嘉三摩地” 在霎哈嘉三摩地中 “本我”始终保持在当下 人类所有的潜能都得到充分开发 在持续变化的现象螺旋的中心 寂静状态恒常不变 思想、感情、感觉和能量在它周围旋转 无论你处于活动状态或冥想状态， “寂静”或“本我”都保持不变 即便在我们熟睡当中， “本我”依然能清醒地保持在当下； 即便意识的状态转变了， “本我”的觉知却不来不去。</p>
<p>这就是瑜伽睡眠 在《希伯来圣经》或《旧约全书》的雅歌或所罗门之歌中这样唱道： “我虽入睡，心却清醒” 对这种永恒的客观性觉知的体悟 在基督的言论中即有体现 他曾说： “在亚伯拉罕降临之前，我已存在” 这种觉知之光穿透了无数面纱、无数形相 在一开始，它像一团微弱的火焰 在你内心最深处生起 阳性能量开始渗入知觉 顺从或开放于阴性能量</p>
<p>它脆弱，易逝， 你必须非常小心地保护它 让它存活，直到成熟 三摩地既是一种永恒的意识状态 又是变化进程中的一个阶段 是不断生长的有机体 当你花越来越多的时间 在三摩地中， 在当下，在永恒中 你也会得到内心和灵魂更多的指引 进而减少来自局限性“自我”的干扰 这就是如何摆脱低层次意识 如何摆脱病态想法</p>
<p>此时你内在的运行路线改变了 能量已不在旧有的局限性架构中 无意识地流动 换句话说 你已经不再认同于 自我架构和虚幻的外部世界 要体悟三摩地需要非常努力 让“自我”完全屈服 屈服得如此彻底 只剩下心灵深处的全部能量在努力 这是一种努力和屈从、阴和阳的平衡 是一种毫不费力的努力 印度神秘主义者和瑜伽修行者罗摩克里希那曾说：“不要去寻找光明 除非你能像头发着火的人试图寻找水塘” 你要调动全部能量去探寻 在超越自我的练习中， 需要巨大的勇气、警觉和毅力 来让觉醒的萌芽存活 而不掉回旧有的模式中 你要心甘情愿地对抗“自我”的重现 对抗思维矩阵 强有力的碾压和永无止尽的轮回 每一次呼吸、每一个念头、每一个行为 都必须用来体悟本源 体悟三摩地不是靠努力，但也不是毫不努力 放下努力和不努力， 因为这只是思维中的二元对立 真正体悟三摩地如此简单，如此唯一</p>
<p>但我们总是通过二元化的语言将它曲解。 原始的知觉只有一种 它永远处于觉醒状态 但却被层层的思维掩盖 就像太阳藏在云层之后 当思维被层层剥离 本性就会显露 每剥离一层思维 就呈现一种不同的三摩地 外界现象和体验纷繁多变，名相各异 但三摩地如此简单 以至于当别人告诉你 它是什么和怎样体悟它时 你的思维总是漏掉它</p>
<p>其实三摩地不简单也不困难 这些都是思维造作出来的 没有了思维也就没有了这些问题 在体悟它之前，需要先停止思维 它根本不需要产生 关于三摩地最精准的指导 或许就在这句话当中： “保持寂静和觉知” 我们如何用文字和图像表达寂静？ 我们如何用噪音来表达安静？ 这部影片并非将三摩地 作为一个知识概念来谈论 而是从根本上号召“无为”，号召冥想</p>
<p>号召内在的安静和祈祷，号召“停止” 停止极端自我思维所驱动的一切 保持寂静和觉知 没人能告诉你寂静当中会浮现什么？ 你只需要听从召唤，随心而动 就像唤起了古老的回忆， 灵魂醒来，忆起了自己</p>
<p>它曾是睡觉的旅客，但现在“空性”醒来 体悟到自己就是所有的一切 你不能指望局限的自我思维 想像出三摩地是什么 就像你无法跟一位盲人解释颜色是什么 你的思维无法知晓 它无法凭空捏造 要体悟三摩地就要用不同的角度去看 不是去看割裂的事物 而是要认出那个幻想者 圣方济曾说：“你所寻找的，也正是寻找者” 一旦你见过了月亮，就可以通过倒影认出它来。 “真我”一直就在那里，它无处不在 但你却没有体悟到它的存在。 由于“真我”超越思维和感官 所以当你学会辨识和顺从时</p>
<p>就能在最平凡的事物中体验到奇蹟 我们变成了“奇蹟” 不要试图从慾望中解脱 因为想要从慾望中解脱，也是一种慾望 你不要试图变得寂静， 因为你所做的努力本就是一种运动 要明白，寂静本就在那里。 保持寂静和觉知 当放下所有的选择，本源就会显露， 但不要执着于本源。 伟大的真相——道，不是一也不是二 马哈希尊者曾说： “真我”只有一种， 如果受到限制就变成”自我“ 如果不受限制，就是无穷和伟大的真相。</p>
<p>如果你相信了别人所说的，就已经错过了它 如果不相信，你也错过了它 信和不信只是思维层面的运作 的确需要一种认知 但如果你进入自己的探寻之路 检视自己的各个方面，找出是谁在探寻 如果你愿意遵从 “不是我的意志而是更高</p>
<p>的意志在引领”这个原则 如果你愿意超越所有认知 那么你就能体悟到我想要告诉你的 只有那时你才能亲自体会到 仅仅只是存在 就蕴含深邃的奥妙和无穷的美丽 生命还存在另外一种可能 在你内心深处的寂静当中 有一些神圣的、高深莫测的东西 超乎概念，超乎信条 超乎局限性思维和所有选择</p>
<p>它不是通过技巧、仪式或练习而获得 无所谓“如何”得到它。 没有方法，没有通向那条道路的道路 就像禅宗所说 只是去发觉你出生之前的本来面目 并非要给自己增加某种东西 而是要成为一束光照亮你自己 驱散“自我”的迷失 只有在那个超乎名相的神秘之处休憩 生命才能够获得圆满 内心才能够永久安宁。</p>
<hr>]]></description>
</item></channel>
</rss>
